\begin{frame}
\frametitle{Runaway electrons}
\framesubtitle{La fusione nucleare}
		\begin{center}
		Ottenibile con plasmi fusionistici confinati magneticamente in macchine {\bf tokamak}
		
		\vfill
		\includegraphics[scale=0.3]{Immagini/Intro/tokamak.jpg}
		\vfill
		
		Prossimo passo: {\bf ITER}
		\end{center}
\end{frame} 

\begin{frame}
\frametitle{Runaway electrons}
\framesubtitle{Una minaccia strutturale per ITER}
\begin{description}
\item[Elettroni runaway (RE):] e\textsuperscript{-} con velocit\'a prossime a quelle della luce
\end{description}

\vfill

\begin{description}
\item[Generazione primaria:] e\textsuperscript{-} accelerati dal potenziale elettrico
\item[Generazione secondaria:] e\textsuperscript{-} accelerati da urti con runaway
\end{description}

\vfill


\begin{center}
Durante le disruzioni si generano fasci di RE con energie fino a $100$ MeV.\\
{\bf Occorre mitigarli!
}
\end{center}
\end{frame}  


\begin{frame}
\frametitle{Runaway electrons}
\framesubtitle{Distribuzione di energia}
\begin{center}
I RE emettono spettri di raggi gamma attraverso {\bf bremsstrahlung}
\end{center}

\vfill

\begin{description}
\item[Rivelatori dedicati:] ratei superiori ad $1$ MCps e risoluzioni di qualche \%
\item[Algoritmo di deconvoluzione:] per ricostruire la distribuzione di energia degli RE
\end{description}

\end{frame}  
